<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>

    <string-array name="fish_content">
        <item>Обыкнове́нный сом[1], или европейский сом (лат. Silurus glanis) — крупная[2] пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).

Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным)[3]. Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере[4]. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет[5]. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг[6]. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.

Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы.

Обитает в реках и озёрах Европы и Европейской части России, кроме бассейна Ледовитого океана. Обычен в Европе и в бассейне Аральского моря.

Икрометание весной в прибрежной зоне среди водной растительности. Самка откладывает икру в гнездо, которое самец охраняет. Половозрелость обычно на пятом году жизни.


Сом, рисунок из труда Маркуса Е. Блоха «Естественная история рыб Германии», 1783 год
Существует заблуждение, что сом питается только падалью. На самом деле это не совсем так. Основной пищей сома на ранней стадии развития являются мелкие ракообразные, мальки и водные насекомые. В более зрелом возрасте, в зависимости от кормовой базы, предпочитает в рационе живую рыбу и других пресноводных животных и моллюсков. Также известны случаи нападения на водоплавающих птиц и мелких домашних животных.


Сом-альбинос (в центре)
Активный ночной хищник. Днём предпочитает отлёживаться на ямах, в коряжнике и прочих «крепких местах».

Перед ледоставом собирается на ямах в небольшие группы от 5 до 10 особей. Зимой не питается и практически неактивен.

Описаны случаи нападения крупных особей на людей, особенно на детей[4][7]. В XVI—XVIII веках неоднократно фиксировались случаи поимки гигантских сомов в Дунае, в желудках которых находили человеческие тела или их части, при этом, однако, неясно, становились ли погибшие жертвами рыб при жизни, или же последние употребляли в пищу их трупы[8].

В Волге можно встретить особей, масса тела которых достигает около 50 кг[9]. Наиболее крупные сомы (массой более 100 кг) иногда вылавливаются рыбаками в Испании, в р. Эбро, где они были акклиматизированы в середине XX века и быстро размножились[2].

В Латвии официальный рекордом считается сом весом в 84 килограмма, выловленный в Даугаве в 2010 году. В 2018 году, тоже на реке Даугава был пойман сом весом в 100 килограмм и длиной в 2,45 метра, но он по латвийским правилам улов пойманный мережей не может засчитываться. По той же причине не был засчитан и 86 килограммовый сом вытащенный там же в 2017 году[10].

Во многих регионах распространён способ ловли сома на квок.

Сома издавна употребляли в пищу, преимущественно в жареном виде, хотя В. И. Даль в книге «О поверьях, суевериях и предрассудках русского народа» (1845—1846) утверждал, что крестьяне южнорусских губерний и донские казаки его мясом брезговали, называя «чёртовым конём», используя лишь жирный хвост в качестве начинки для пирогов[11].

Внутривидовая популяционная структура S. glanis оставалась на более низких уровнях в течение эемского межледниковья (130 000 — 115 000 л. н.) по сравнению с ранним голоценом (ок. 11650 — 8000 л. н.). В раннем голоцене повторное заселение Западной Европы S. glanis из восточного рефугиума, предположительно расположенного вокруг Понто-Каспийского региона, усиливало внутривидовую структуру по мере того, как постепенно отступал ледяной щит[1</item>
        <item>Нали́м, или обыкнове́нный нали́м (мень[2])[3] (лат. Lota lota) — единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных (Gadiformes). Имеет промысловую ценность.</item>
        <item>Щука[1], или обыкновенная щука[1] (лат. Esox lucius), — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Может также встречаться и в опреснённых частях морей, например в Финском, Рижском и Куршском заливах Балтийского моря, в Таганрогском заливе Азовского моря. Щука хорошо выдерживает кислую реакцию воды, может комфортно жить в водоёмах с pH 4,75. При снижении содержания кислорода до 3,0—2,0 мг/л наступает угнетение дыхания, поэтому в заморных водоёмах щука часто погибает</item>
        <item>Спинной плавник длинный, глоточные зубы однорядные. Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая на ощупь. Окраска варьирует в зависимости от места обитания. Золотой карась может достигать длины тела более 50 см и массы свыше 3 кг, серебряный карась — длины 40 см и массы до 2 кг. Половой зрелости карась достигает на 3—4-м году. Нерестятся весной, икра (до 300 тыс.) откладывается на растительность. В местах с суровым климатом караси впадают в зимнюю спячку, при этом выдерживают полное промерзание водоёма до дна. Питаются караси растительностью, мелкими беспозвоночными, зоопланктоном, зообентосом и детритом. Обитают исключительно в болотистых и низменных озёрах и реках. В горных озёрах и вообще в горных местностях карась является довольно редким явлением. Карась — очень живучая рыба, поэтому мелкого карасика часто используют при ловле щуки в качестве живца. Караси — промысловые рыбы и объект прудового хозяйства.</item>
    </string-array>

    <array name="fish_pic_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>


    <string-array name="parts">
        <item>Поплавок</item>
        <item>Удочка</item>
        <item>Спиннинг</item>
        <item>Блесна</item>
    </string-array>

    <string-array name="parts_content">
        <item>Поплавóк — рыболовное приспособление на рыболовной леске поплавочной удочки. Поплавок выполняет 2 функции: первая — удерживает крючок с рыболовной насадкой на нужной глубине, вторая — сигнализирует о поклёвке.
Поплавок — обычно тело вращения, насаженное на стержень. Рабочее положение поплавка — вертикальное, при котором над водой находится часть тела с выступающим стержнем. Нижний конец стержня — киль, верхний — антенна. Надводная часть служит для наблюдения за поплавком. </item>
        <item>У́дочка (от праслав. *ǫdа[1]) — снасть в виде гибкого хлыста, изготовляемого ранее из дерева (сейчас и из других материалов), которая предназначается для рыбалки. Состоит из удилища, лески и оснастки. </item>
        <item>Спиннинг (англ. spinning, от spin — «вращаться») — спортивная снасть для ловли рыб на искусственные и естественные приманки, а также способ ловли при помощи спиннинга. Ловля заключается в забрасывании приманки в водоём и её проводке. Как правило, спиннингом ловят хищную рыбу.
Спиннинговое удилище с катушкой применяется и как донная удочка (донка, закидушка) при забросе на большое расстояние соответствующей оснастки. Особенно это удобно при ужении с лодки, с берега, заросшего травой или кустарником. </item>
        <item>Блесна — это искусственная металлическая приманка для ловли хищной рыбы.
Конструктивно блесна изготавливается из металлической пластинки, снабжённой одним или несколькими рыболовными крючками, имеет отверстие для крепления к леске. Сложные составные конструкции могут состоять из большего количества пластинок, иметь дополнительные элементы и прорези или выступы для обеспечения необходимых гидродинамических характеристик при движении блесны в толще воды. Зачастую крючок дополнительно маскируется перьями или пластиковой пластинкой. Обычно блесна имитирует рыбку, реже — другое живое существо (насекомое, пиявку, лягушку, мышь и так далее), для чего блесна может раскрашиваться, нести какой-либо рельефный рисунок, либо цветную наклейку. Для описания движения блесны в толще воды на языке рыболовов используется термин «игра». Ловля на блесну называется «Блеснение». </item>
    </string-array>

    <array name="parts_pic_array">
        <item>@drawable/poplavok</item>
        <item>@drawable/udochka</item>
        <item>@drawable/spinning</item>
        <item>@drawable/blesna</item>
    </array>


   <string-array name="status">
        <item>Червь</item>
        <item>Кукуруза</item>
        <item>Опарыш</item>
            </string-array>

    <string-array name="status_content">
        <item>На сегодняшний день червь является самой популярной насадкой. Чаще всего на червя ловят такую рыбу: лещ, карп, карась, пескарь, окунь, сазан, плотва, красноперка и другие виды рыб в своем роде. Из многочисленного количества видов червей для рыбалки подходят далеко не все, к сожалению, мало кто об этом ведает. </item>
        <item>Кукуруза как наживка в рыбалке
Вопреки распространённому мнению, удачно порыбачить с удочкой или донкой можно использовав в качестве наживки не только червя и опарыша. Некоторая рыба прекрасно клюёт на такой продукт, как кукуруза. Будет клевать любая не хищная рыба. Однако, бывает, что и хищники соблазняются такой наживкой. </item>
        <item>Опарыш на сегодняшний день – одна из самых популярных насадок для ловли мирной и мелкой хищной рыбы. Небольшая стоимость, длительное удерживание на крючке, а также круглогодичное использование сделали приманку фаворитом в мире естественных наживок. </item>   </string-array>


    <array name="status_pic_array">
        <item>@drawable/cherv</item>
        <item>@drawable/kukuriza</item>
        <item>@drawable/oparysh</item>
    </array>

    <string-array name="history">
        <item>Удачная рыбалка</item>
        <item>Неудачная рыбалка</item>
        <item>Вот это встреча!</item>
    </string-array>


    <string-array name="history_content">
        <item> Перед поездкой мужа на рыбалку жена спросила его с кем из друзей он поедет. «Один поеду» - мрачно ответил мужик- «Хочу хоть раз в году порыбачить».</item>
        <item>Рыбаков оторвало на льдине и начало относить в сторону Северного полюса.
            С вертолета им сбросили теплую одежду, аппаратуру связи и припасы. Еще никому так быстро и дешево не удавалось организовать полярную экспедицию.</item>
        <item>Объявление: «Только с рыбалки, продам двух окуньков (25 и 32 гр) по себестоимости. Затрачено:
    - бензин -150 грн;
   - оборванные снасти - 80 грн;
   - ремонт пробитого колеса - 250 грн;
   - водка, закуска - 350 грн.
   Итого: 860 грн.
   Согласен на 800, хоть и себе в убыток».</item>

    </string-array>
    <array name="history_pic_array">
    <item>@drawable/ryb_history1</item>
        <item>@drawable/ryb_history2</item>
    <item>@drawable/ryb_history3</item>
    </array>






</resources>